（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區63

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

屌咁都1001

驚比人認到條褲

你一開始唔識夾實個背推姐~ 95%人都係咁
試下夾實個背做幾下掌上壓感受個背發力夾實同下壓先(假設掌上壓輕鬆做)

Copy返上個post嘅問題先

屌打左我 ching bodybuild

冬天要bulk了

又笑鳩我

點睇都係 你有資格笑尻我啦

覆返嗰位絲打

唔一定要跟住操拮抗肌 好多出面嘅program都係一日操一群嘅主動肌 當然你都可以操埋拮抗肌

Superset可以係趕時間嗰陣做 都可以係增加感覺嗰陣做

8年修過一次身

終生上磅

上哂磅再修 又增又修好哂時間

你會唔會出賽

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

Maybe 消防等入班 睇下入唔入到先

入班瘦番普通人出番黎

入撚左先算 唔理咁多 收到信咪就修身

點會無得救

以前我得一百磅到 呢d野講恆心 無野係唔得

無度過

修身都要儲經的，唔係話食得少d，清d就最有效

果陣修身食三碗飯 烚雞 番薯 秋刀魚 麥皮 個磅係咁跌

所以修左之後既肌肉 先係屬於你既肌肉

又唔係比賽 最緊要我而家無咩肚腩 照上磅

利申, 我都係聽人講, 未修到低過10 , 155磅 12%卡關中

大家做FST7個重量大概點定?
做完夾胸 個前膊仲攰過個胸
平時咁做個pump感反而更加好

夾胸前膊累 一係你坐太低 一係你太個幅度太闊 or 無夾肩夾 其中一樣

以前唔識會玩fst，接觸科學健身之後就知on9

因為我見佢個隻夾胸係偏上胸
(用蝴蝶機做 握位偏上)
應該點拿捏好?

太闊呢個冇留意 真係學到野
我仲諗住個rom大啲效果會好啲

願聞其詳
即係 gimmick野?
我見個 Jeremy都係跟個教練
仲以為應該好好

Rom太大你前膊會開始活動
上胸我又唔會夾 肌肉太少 推多d好過 厚左自然會出

左邊...

有問題想請教各位師兄
如果只重訓加控制飲食,唔做任何HIIT或者有氧
有無可能減到脂?
我依家一星期重訓六日,飲食方面已經將自己個飲食PLAN到低過自己既TDEE,咁樣會唔會減到脂?

係街認到我就say hi

睇完相覺得前路好長

可以

係 ,jeremy無跟啦 btw 跟一個落藥嘅人嘅program去操野，你唔覺得有啲問題咩？

咁巴打有冇參考咩教練set prog.?
Charles glass/ 大鼻猩猩(大陸youtuber 珂個教練)
佢地啲routine/按排跟唔跟得過?
(當然 組數各方面唔會100%跟足)

唔跟，自己set, based on 科學化健身

做squad上落個陣
右邊下背近盆骨既位置
大約係著褲個個位
會有啲痛
跟住有時踢波都會
有無巴打試過咁樣
我係拉傷定盆骨出事
印象中都痛左2個月
係squad個陣整到
不過痛又唔係好痛
係搞左我2個月有啲煩

好靚仔

又大隻

拉下根 d根唔夠鬆

new post lm

你大啲，你幾高

米7短人

渣架，我係米六高人

但師兄你堅

waterfall ? 有冇巴打係fitness first

貴價地方 玩唔起

想會下巴打

有冇平既bcaa介紹
剩係for操前飲

見到自己操到咁大隻
訓教時都可以欣賞自己欣賞到產生生理反應

椰汁炸豬扒椰汁炸豬扒椰汁炸豬扒

肥就肥啦

屌你老母

iherb搵

172cm
67kg
肥條撚。

好撚惡
出黎隻秋

唔講都唔知有操過

你都戇撚鳩
訓教果時肌肉會實？

Ching 肌肉量幾kg

咁你on9 貼張訓覺 係要俾人笑有咩計

一野打撚死你個含家鏟

完全分唔上上面班ching係真心定假膠

真心假膠

hi

邊間 tst?

想問下各位巴打係邊到可以check 體脂 inbody個啲
我係康文做 無join其他plan
想記錄下體脂下降%
同埋muscle mass

有冇師兄有盆骨前傾, 上網學左d stretch, 大概幾耐可以改善到

港島

唔知，170 71kg

好撚鳩

你九龍多？

巴打ffmi爆26未

記得以前聽啲台灣朋友講過，天然健身破26係有可能，要你基因好好+未cut果時去計

又入貨

識食wo
個bar 好撚好味

我？

yup

26寸係操完曲手定點

Lunch食牛一 食左8碟牛 兩碗飯

ffmi係個ratio

長知識了 我背三頭腳比較勁 胸膊二頭好廢

我買咗四盒 兩個月食曬好撚好食

大隻

Ching串9me

渣ga 我三盒 唔洗一個月ko

飲緊mp ios 臭既

飯後甜品嚟

你地點同 高需求

咩app黎

淘寶

但巴打你一日要食幾桶飯

朝早一湯碗麥皮 兩個營多 加杯粉
Lunch兩碗飯加雞柳
操前一杯gainer
操完粉加tea
Protein bar
晚飯兩碗飯加雞
宵野食飯
臨訓一杯粉

gainer有咩好推介

Allmax

營多

嘩呢度幾多Kcal同Protein

巴打 係咪玩powerlift 咩成績 應該勁撚大力

蹲 3餅半 三下
推胸 兩餅 5下
硬拉 兩餅半 8下
Leg press 22餅 4下

我唔係玩powerlifting
岩岩相反 玩 muscle control

你個重量 玩下力量cycle 再玩返 hypertrophy 應該再更上一層樓

想蹲重d 條頸好撚痛

lowbar

咪玩鳩人

即食雞胸邊度平

而家無左10%回贈 好唔抵咁

你買咩

以往買protein powder 會有10% 回贈下次用
8月定9月果時無左

自己整平d

但巴打你個size 似健力

影相唔知點解肥d

桶whey好唔好飲 我見長期30%off

唔係whey黎

眼殘 當我冇講過

同問 幫推

佢點都唔會難飲過myprotein 罐酪蛋白 應該

creatine 邊隻好？

無咩所謂 但最好要LOAD果D IHERD muscletech隻CREATINE幾平

我都係買佢 iherb 好平

請問呢隻可以在香港哪裡買？
我朋友介紹的。話增肌減脂一流

睇到之後都冇人覆好撚尷尬

尷咩尬

新手做左一個月左右想問下點解做squat 之後第二日痛同攰嘅點解係股內側肌而唔係成舊quad

係咪我動作錯左

你幾重？

企太闊？
但都會用到 痛都唔出奇

我做完唔痛

啱啱先睇完Jeff條新片 係話lean body mass(lbs)x1.2-1.6=你一日要食嘅蛋白質

180一日lol

買左muscle tech gainer
未試過係咪好難飲

係 增肌既話 係基本

ffmi 有計埋體脂架啵, 仲要影響好大

如果係 LBM x1.5 唔止180啦

食2餐雞柳都就爆每餐250-350g雞柳
再加奶粉輕鬆

我習慣朝早一起身就食雞柳同飯，唔好問我點解食得落。家陣朝早冇雞柳、意粉/飯，我全日都會好不安

飲過朱同雲 兩隻味都好飲

好彩姐我未做功課就是但揀左

巴打intake係點? bulking / cutting?

Bulking定cutting 都阻止唔到我早午2餐雞柳碳水基本2餐都有140g蛋白、100g左右碳水

Bulking咪除左晚餐、下午茶加多一餐，基本上點都一星期重到半kg
Cutting咪控制住晚餐、下午茶食d咩如果忍到口做齊帶氧，一星期可以drop 1-2kg

想睇巴打相

我都覺，但減得太慢會冇咩動力唔敢想像cut半年

唔計飲蛋白粉，一日點樣可以食足夠嘅蛋白質
有冇餐單參考下

有無人簡單解釋作幣日個原理係點

果一日可以無節制咁食？

真係唔好諗啦
真係想減嘅就乖乖地日日都食清啲
Cheat meal係for啲平時計得好準嘅人用
你一個唔覺意，可以一日重2,3kg
之後你前2,3星期就前功盡廢

1至6 限住食
星期日狂食得唔得

因為我bulking一日食5餐以上

Cutting 得返3餐會想死，但我cutting 個下午茶一係自備，出街食一定會check住份量

想問下用左咩code，點解平咁多既？

人人唔同每個年齡階段都唔同
你可以試下三個星期

我宜家 碳水同脂肪 都壓到勁低
每日湊夠 蛋白質量就算數
有時野都唔想食 飲2，3杯奶粉就一日

淨係3杯粉
300幾卡

如果低crab一定要食多啲fat
你咁減法一定會無好多肌肉

Mp長時間做特價

驚食多 又變肚腩果d fat

呢隻CASEIN 好？我要買了

我試下 應該唔差掛

我見佢好似都有乳糖，唔敢買，驚屙爛屎

飲開California Gold Nutrition，話明超低乳糖，飲左一直都無咩事

呢排我多左一日4次

190磅係唔同d

肥西係咁

通常gainer唔買怪味 唔會難飲, 因為超多糖

講得岩 , Cheat meal 係D傻仔拎黎呃自己 過得好D
要平時食得超清 計到盡晒, 個D 先真係叫Cheat meal

飲左 膠膠地味不過都未至於難飲

莎莎

呢個計法要食好多wo.....

有冇人有睇coach greg啲片
初頭睇佢串過馬撚 睇睇下原來佢屌人都有point又屌得啱
Brandon harding都係搵佢做教練

想問下早訓係咪好重要，兩三個月冇點進步過，手臂仲係維持15吋，定係我食得太少，我重訓個日3餐加一杯whey protein, 休息就兩餐加一杯whey protein, 近排1兩點先訓

大家覺得我應該增磅定減磅？體脂算唔算高？
172cm 67kg

邊隻味最正？

借刀？

有冇清知道lkf pure fitness 1 club幾錢

已集齊成套sbd
黑暗大法師

我冇買護肘護腕

護肘 護腕 belt 護膝

好撚煩

rich

慳返d醫藥費

Chocolate chip cookie dough

尋晚跟你買左盒

人人都唔同要自己調整

但大方向都係150-250g碳水、20-50gfat左右

skinny fat
body recomp

夠哂大隻了

好似每晚起碼訓七個鐘
食就好似日日都要食夠攝取量*1.2

搵其他巴打答先

有冇話要幾早訓，我每日訓夠8至9個鐘

好大隻 唔好再練

但我有買t 同 長襪
雖然一次都冇著過

好撚大隻 同時進行咪得

你班友咁撚串。係咪想我打撚死你地呀

巴打好型 想跟你搵食

減脂期上唔到力係咪正常，冇咩點跌但又上唔到
玩開自重訓練同練力

thx，第一次認識呢個字眼
上網搵資料先知自己係skinny fat。
所以唔怕post自己身材上黎，比人笑咪比人笑。唔post比人解答既話，永遠唔知答案

我應該點做好？呢個身型

食tdee

減肥/增磅 4 (Beginners' Guide)

tee想買藍件果時已經無哂碼

請問蛋白粉一次飲一更，大概10安士既水。一日飲兩次，夠嗎？

飲幾多次係睇你果日食左幾多野

屌你睇個post啦 寫撚曬仲問

訓夠就得 當然最好係11-12點開始訓

邱哥有料到

所以612起已懲罰

去健身室。有8成人一係瘦鯭鯭，一係就肥腫。屌你。好心咪去健身阻住我呢啲大隻仔健身

你咁大隻 人地見到你都讓比你用啦

丫，胡師兄你識貨呀下

jm9

好悶 做假膠又唔好笑

唔係講笑
我發覺自己同美韋達差唔多身型

On撚9，blocked

污染哂

對唔住各位。
只不過香港咁嚴峻既環境打算假膠一下。原諒我

笑撚死YouTube都好似有

( Show Blocked User - 深水埗奧巴美羊 )

駛唔駛咁呀？
我又唔係有心。
喺呢香港咁嚴峻既環境之下，大家可唔可以包容啲？我又唔係做左啲咩十惡不赦既事。我講多次對唔住

岩岩到左貨 快到

咩口感

唔夠熟姐

熟口面啲咁講就可能冇野

有，味道非常好，尤其烏龍茶味。粉好幼細，易溶。價格偏貴，得包裝無桶裝。成份有carbo, 未必完全岩減磅人士

聽日先食

d成份o唔ok
利申 前幾日睇完kofgym先識睇

差唔多髮型啊嘛

睇完佢最新條片反而有啲想買rule1

我繼續食返allmax 抵食

好痴牙

Allmax d粉好撚甜

飲開iso 幾好

有米

我唔飲iso 會肚屙

十點新口號

組織工會，全面罷工！

10點鐘新口號！”組織工會，全面罷工！”

其實慣左就無咩野 食下番薯改善下腸臟

由細到大都係腸胃差 消化能力又差

我以前飲gainer痾撚到 食左幾年番薯無野了

真係有用？

我番薯麥皮雞蛋做早餐都幾年 近排轉營多

增肌靠營多

我check過我靜態代謝一日都要消我二千卡

你咁既磅數 係差唔多

想問 希臘乳酪 邊到買會平d or 邊到有

包裝寫成份無咁仔細，只係睇到PROTEIN果D大路野
我最鍾意係佢甜但唔太甜，好易入口
如果有桶裝我會試下，獨立包裝就唔太化算

佢whey都有兩種
gold 果隻我感覺好正

mars應該ok 不過算貴 咁飲法肉赤

我飲緊R1，偏甜，易溶，感覺良好

iso定咩？咩價位

隻手操極都係得13吋
其實手(二頭加三頭)一星期總組數應該大概操幾組？

喺呢間野買蛋白粉有冇伏？

香港咁多鋪頭有on 點解要上淘寶？

平

侍應端上一客巨型美國炭燒西冷漢堡，我問：「現在已是10時半，還未吃晚餐嗎？」他說：「剛跟同事吃過日式放題，但現在有點餓。」看來，我要立即矯正他對肌肉的誤解：「首先，你用負重運動，如仰臥起坐或器械去鍛鍊腹肌是正確的，因為阻力運動可以令肌肉纖維增加，肌肉便會變大，你這麼努力，8件腹肌該已練成，問題是，它們正埋藏於深處。」表弟問：「表姐，可否說得清楚一點。」我補充：「簡單來說，你看！你那個小肚腩已牢牢地將肌肉蓋住，怎能看得見呢！其實，肌肉跟脂肪是兩種完全不同的組織，絕不能互換的，要看到腹肌，必須做帶氧運動先減掉肚腩的脂肪，所以你還是多跑步，首先減掉脂肪，藏在脂肪後的肌肉才會活現眼前。」

他續問：「為何你阻止我買蛋白粉呢？蛋白質不足，身體也該製造不成肌肉吧！」我指著他面前的西冷：「就連消夜也吃這麼多肉，我認為你攝取的蛋白質量應該過多吧！以成年人計算，每公斤體重大約需要0.8克蛋白質，而每一両肉就已提供約7克蛋白質！攝取過多蛋白質，身體會以脂肪形式儲存，非以肌肉的型態保存在體內呢！」

老弟按一按自己的肚皮說：「怪不得練來練去只練到一嚿腹肌！」我笑言：「你真的以為那一團真是腹肌嗎？」「只是說笑吧！幽默一點可以嗎？據說，多說笑也有助減磅。」真沒好氣！

邊忽平？

好想知道背肌力竭既感覺係點
玩得重又去晒bicep
玩得輕又冇feel
個背從來未試過有好似腳胸咁操完第二日酸到仆街感覺

屌你用淘寶都算
放落口既野都淘寶

背 好多part 肌肉
你要令每一part都充血
可能要先掌握個節奏 同 個結構

iherb都有好多選擇

try rack pull

有時我會放rack pull做第一個動作
抽起左個陣係咪應該肩胛骨會夾到最實？

Home gym

有幾

我會 向內同向下

BC Shop無哂 ON 朱古力味 可以點算 唔識買其他 唔想飲難飲未 唔想貴$100 係iherb買 仲有邊間賣粉既係正貨

起底
Blocked

要求杜先生即場深蹲三餅半嚇撚死荷蘭叻

冇人spot 應該唔得

替身使者

有冇師兄試過nitrotech ripped? 打算買chocolate

有冇試過闊手rack pull個feel幾好

Rack pull 點會練背

咩呀 Rack pull 練下背wo

係我角度
Deadlift/ rack pull呢類全部係下肢拉既動作
上身都係穩定，下肢先係主要目標
如果你諗住用黎練背，點解唔用其他動作

荷蘭叻做spotter

屌 諗下都笑死

荷蘭叻: 呢鑊你仲唔冚家鏟？！

rackpull 都下肢？

Rack pull係Deadlift 分拆動作
咁主要用肌肉唔係用相同肌肉咩？

咪就係分拆左用腳既部分
focus係背？

Jm9
rack pull 多背 唔代表下身唔會參與

全身都會用到，但主要訓練目標肌群係腳定背先

咁而家講緊 primary muscle
squat夠會用埋小腿做穩定 唔通話佢練小腿咩
咁多背就唔係全部下肢拉啦

咁我想問吓其實你哋知唔知

RDL 同 Rack pull 有咩分別

小腿有份做穩定 咁咪練到小腿嘅協調機能( for stabilising) 同樣Squat / Deadlift 同樣道理

但係你依家係講緊Rack pull 一個half range 嘅DL
你lockout唔係用背多過Glutes 同 Hams ?

我咪一直講緊rack pull
係用背
我幾時講用glutes 同 hams

認真 都會用到㗎

只不過bodybuilder way 有陣時會再夾埋個肩胛骨

我夠知用到
上面只係好概括討論緊
rackpull 主要練背 定 練下肢

想練下肢就真係RDL啦
唔代表我咁講 rdl 完全無用到背

我係睇到有人話係train lower back

跟住我就開始發癲

講完一大堆野 都解釋唔到
rackpull 練lower back有咩問題

問題就係在於依度有好多新手都會睇，

然而Rack pull train lower back 唔係一個新手應該觸摸到嘅事情，係有返咁上下經驗先知道點樣去安全地用返啲適合嘅重量去訓練lower back

Rack pull 練lower back 受傷嘅風險超過成效，有其他唔同嘅動作取替佢會更加好例如：
Back extension / Hyperextension/ Good morning / back extension hold

rackpull 都有分 below / above the knees
below knees （more rom） - lower back /glute 會參與度高
愈高 （less rom）就相反 可以再玩重d focus係 squeeze 成個背既muscle

咁用邊種都睇你訓練目標

同意
做親rackpull成個背都勁有feel
第二日由traps ，後膊 酸到下背
點會話rackpull練腳多過背

但你要明白大部分人，即使係唔少教練
對deadlift /相關動作既理解都唔夠
見唔少人一講做deadlift 練背就彎晒背

Physical

而家四餅半啦起碼 唔使spot

有咩分別？我想學野

試下闊手玩，塊背闊好過癮

冇向心離心唔代表練唔到背

食野米貪平

受教了

上半身做等長收縮穩定軀幹，咁你用呢樣黎做訓練目標我無問題

Snatch grip rack pull要更強背闊等長收縮

講黎講去

最後rack pull 練背都係冇問題wo

請問大家BCAA 咩牌子比較好

我既睇法係要搞清楚目標訓練肌群，一個理應用下肢為主導既動作，但去練輔助肌群,係成效得益上合唔合理
另外仲有係背究竟講練背闊定下背erector spinae
係安全同成效上又係咪好選擇
呢到有人係進階，但睇呢到既人更多係新手，連一般 anatomy、body movement 都未知，深度討論無問題，何況唔同角度出發睇一個動作都有唔同理解

有人講過bench press 練到背，背都係做bp時係antagonistic muscle，一樣用到兼而好有feel，咁係咪又一樣做胸同時又練埋個背？

Btw我用functional movement 做出發點睇訓練原則
利申：S&C底

rack pull練背有咩好質疑
練唔到嘅話好明顯係條友做錯form啦

其實點解你上面用synergist 作例子去講你既睇法
但下面就用 antagonistic muscle 作例子？

rack pull 係 conventional DL 既partial exercise
的確比起off the ground 果一段 係用多左背 但都係用腳做主導
lockout果時 背緊係佔好大部分既力 但更重要係glute 同hamstring 果一下squeeze
當然有bodybuilder 會做用背做主導既rackpull 但就更似係RDL既partial exercise 同 conventional DL有分別
愚見大家討論下

清你一日食幾多舊? 真係有效?

下面果個係再極端d有人真係咁講

想睇下巴打個背應該好勁

銀城個間奶粉鋪 好似差唔多價

Rack pull咁撚安全都要懷疑

教barbell roll、deadlift、back squat前一定教rack pull架啦
活動度差咁set高d個rack，穩定做到10幾20下60kg咪教barbell roll、t bar roll

你出一出physical,做得錯既人多過岩既人，round back ~> hyper extension 咁做個rack pull大把，個個場都有

係一開始有巴打話rack pull直頭唔係練背既動作 先會討論下
係唔係練背最好既動作 咁就見仁見智
有位巴打話練背無feel 我見rackpull又可以相對大重量 先suggest下

錯都唔會有咩大事起碼佢真係用條腰舉起左個重量

Rack pull係學識barbell row、deadlift、t bar row、power clean 前一定要接觸嘅動作
避唔撚到架唔好同我講back extension，2回事黎

其實真係冇問題我都唔明點解要咁堅持 講rackpull 唔係練背

仆街唔通得我會練deadlift squat power clean 但唔會做rack pull

朝早兩大舊

你係咪成日放屁

日撚日放

我係其中一個話練背冇feel
聽日就一於試下rack pull

iherb 4號凌晨落單
岩岩到左
快到

香港應該有倉

做左個半月gym，胸由36吋去到而家38吋，會唔會快左d?

唔係肥仔波黎，170cm 64kg，體脂20

練多一年 可以ifbb pro 信我

比圖睇下先

做咗一年幾gym 高你少少咁多 重你10kg 體脂同你一樣 但個胸只係大你1吋

仲要有啲肥仔波

數據無意思
自貼

唔撚食最平

認真po，我唔係假膠

仲係弱雞新手，唔po 圖啦

視乎平日會做咩 最普通嘅一個月內唔難

連鎖凍肉店定咩？

日日食咁多
一定買無激素
對自己好啲

Ching有冇得tg交流下？想知多d sc嘢

係到討論一齊學野

戴左knee sleeves 好好發力

有冇相睇下 先再決定

用過會上癮

超穩定極爽
有信心program完之後 squat至少加 15kg

多唔多functional嘢？
例如agility

唔好成日諗到自己好有天份啦
Cut完先見真章
Cut咗再度幾吋都未遲

想問如果做ppl (2p2p1l)
推日做前中膊
拉日做後膊
即係一星期4日膊但唔同位
會唔會有問題?
如果會overtrain, 應該將前中後膊都擺其中兩日做哂佢?

順帶一問
唔知點解做rackpull完全冇問題
但一做dl一定會腰痛
已經刨左無數youtube , google
背保持直
係味真係有d人唔適合做dl?

張相硬舉110磅
今日再成功硬舉130磅
健身室啲女睇到嘩嘩聲
我乘機問左個女仔拎電話

block

( Show Blocked User - 沒女孩的火柴 )

咁都block？
我係影緊健身啲相。我唔明我講錯左啲乜野

我見到啲cm，力威得罪好多人？

咁deadlift到390磅係咪可以拎三個女仔電話？

390磅。痴線。怪獸級

唔係，你會得到同一個女仔既個人，公司同屋企電話。

mp隻protein bar係幾隻
但極漿口 差d癡住左個口 哽死

你哋平時操嘢會唔會撩人傾計

會呀 成日都見到果d師兄會時不時吹兩嘴

有冇咁誇
算易食

係幾正*
要細啖d食 一啖啪半條漿住左

我嗰間有個吖伯好有禮貌 佢個個都會打招呼
依家見到佢都會噏兩句

我食朱古力蛋糕個隻

俾人撩多
試過有條友冇啦啦分享佢比賽經歷

動作大錯我都會出聲
特別係catlift 傷到佢ego都無計

就咁睇正常就無問題既，但你又無講做幾多組，
其他人好難知你有無over
自己身體自己感受最清楚

唔係

最近響超市掃特價品，買左d美國雞全腿
1.2lb 一隻（生，連骨）
感覺食一隻，就算去皮都好高卡

我做咩都係4組

師兄大隻係唔同d

可能我個樣似樹窿

我都想比人撩 奈何太撚廢

rack pull練到lats架

唔敢撩你驚俾你打撚死

去嗰間多南亞裔，啲南亞仔好nice

做太輕無人撩
男人老狗都squat 唔到5餅

我都無5餅

5餅會唔會要求太高

佢單邊計5餅 我兩邊計都無5餅

想見識
香港地邊樹人隨隨便便都squat 5餅

連登仔5餅輕鬆

連登仔真係越黎越難做

pre workout 多唔多咖啡因？

睇你飲邊隻 我飲c4 都算勁 你無飲開咖啡你頭頭飲半殼先

正確姿勢係點

有飲開咖啡 想試下pre workout

我覺得4c係最撚堅 咁你可以試下一殼 但最好就晨操or 中午操飲 晚上就不了

好 試試佢

睇左個成份表 無水咖啡因（135毫克）

好想cut
66kg 目測18bf

bulk forever

我都係咁所以先話好想cut
成日做野好攰好大壓力，根本冇心機減

香港有無得買館長雞胸肉？
想試

想試myprotein新出冇咖啡因個隻, 有冇人試過

靠你喇

幾錢一塊

因為成日夜晚操野, 飲有少少咖啡因個D 都訓唔到

點解呢個人身型好似無操過咁 但咁有自信出黎教人？
當然我唔係質疑佢，沙里，摩連奴唔識踢波都可以教c朗踢波。

無乜睇過佢d片 但人地唔係教powerlifting咩 有咩問題

去食自助餐我都係食菜架咋
係唔好食架啦。但自制能力要強

食D咁多汁嘅菜都叫自制能力強

你咁樣激我法，我拎個甜品食囉

玩左一年多啲，身型好睇左
但係個肥仔波仲係到，我覺得我對波似係要做手術個種
定係我要再努力啲改變個胸型

係咪燈光問題 仲有冇第二張相？

我都有 要切先會無

唔係，我係乳頭個忽係突左出黎

女乳

真正連登仔單腳5餅

巴打有無切到，我自己都想切
因為著衫突出黎好難睇
之前以為係體脂高，cut完之後都係一鬼樣

無切 努力練大個胸令胸型靚d

伴隨多年，呢個係我玩gym其中一個原因

larry wheels 得唔得

鬼佬 點會係連登仔

有嘋已經好好喇

有味

又要研究下
215lbs 想減20磅 每日做燒千五會唔會唔夠
有操肌同cardio
有戒口

做squat有buttwink應該點好? 係咪唔好做住, 改善左apt先 ?

巴打幾高

邊做邊改善 做輕d拍片 搵人執

原來呢度啲師兄隨隨便便都squat到5餅 我都係出返去操多幾年先入嚟傾偈

同力一鳩樣
一路bulk 三項成績一路升，當左自己係天才。一cut落黎壓磅比賽，就會發現唔見勁多力唔壓磅隨時名次都冇

之後就會發現，健力都一樣好睇天份、骨架構造天生神力、骨骼精奇就永遠贏在起跑線

所以同自己比算

每日限死1900-2000卡，要計準
每星期check磅數，跌到1kg就繼續，跌唔到就再計清楚每一餐

計完tdee再減2-300卡
睇下一星期減到0.5-1kg嘅話就比較理想

喺呀活食雞胸飯貪得意轉咗咖哩汁點知勁油
好撚伏

點為之練到先？isometric算唔算

食二千定操二千

明白 多謝師兄

上網睇d鬼佬話novice strength standard係 100kg bench 140kg squat 180kg deadlift , 又話行novice program可以12-15個月內可以做到。各位師兄有冇經驗分享下

得bench做唔到上半身殘廢嘅垃圾

adore,師兄好強

串我

冇體重得啖笑

師兄有冇用belt, 幾重開始用

ching覺得體重去到大概去到幾多先可以做到呢幾個成績

健腦呢句就岩聽

好早就用咗 但唔係日日用 大概squat 2x bw嗰陣

啱 畀我有100kg 做上面啲嘢係玩泥沙

係我智障

我squat 一餅果時已經開始用d cheap雞belt

但係我呢年一直以呢3個數字為目標
squat最易達到

迪卡農兩舊水嗰啲belt

下年前半年要搞掂個bench啦我想玩比賽吖

第一次做barbell squat時係做60KG belt less

香港powerlifting三項水準大概係bodyweight嘅幾倍?

空bar要人幫平衡唔到

想請教下師兄
做左半年gym左右，近呢兩個月開始覺得膝頭上dd既位會痛，例如蹲低再起身/爆石係屎塔企番起身等，都痛種扯痛感覺，係咪做得太重定動作唔岩
有做squat / lunges / deadlift
睇物理治療好貴

睇骨科拎吓意見先

6倍左右都多啲

6倍左右多d 係average？

［cut緊]
想問如果早午餐食多左，晚餐果陣因為做完尖又開始餓，但就爆TDEE
咁可以點做

巴打們有無介紹邊間比較好

食草

咁下次咪早午餐唔食咁多囉..咁簡單

大概啦 我睇咗啲77kg上次比賽嘅紀錄

飲水 灌落去

咁都唔係遙不可及

Junior好多都係under 400kg total

純粹想感受下氣氛 2021

Ching去比賽？

最低水平賽事係咩
唔包尾當冠軍

Sor ar diu我睇錯 好多都過

睇嚟下年有好多巴打去比

當參與果d 3k 馬拉松一樣 感受下姐

為左成績好睇d 放棄conventional deadlift

肌肥大期咪練返傳統囉唔好同佢講bye bye

我認真問意見係咪太快唔正常，唔係覺得自己好有天份

各位巴打
小弟健身新手 啱啱開始接觸
平時有做開球類運動同操體能
但係唔知點解肚腩依然好大
平時如果去尖房應該做邊d機
做幾多幾重好 成分menu應該點設計先fit自己？
求賜教

你平時飲食點先

得閒自己煮下
都會偏向多餸少飯
但出去食比較多
不該就冇食垃圾食品

*不過 打錯字

咁可能你要計下數嚟食
計下tdee 唔好食多過自己tdee

明解
咁想問如果去尖房應該點樣操好
有冇話要邊款機做幾多set之類
點樣先可以設計最適合自己嘅訓練？

切做伸手黨 上網應該大把beginner program
唔係唔想答你 但d基本概念我諗打到聽朝都未打完

明白 上網搵搵先
唔該巴打
btw 巴打介唔介意分享下去開邊間尖房？
環境如何？

以前p記 而家轉左細gymroom
p記街市咯 但d野都算齊

thx bro

好想食薯片。好想食繽紛樂

我覺得你減左脂再睇下係點樣先再決定會好D

P記不了 狗屎垃圾咩人都有

小弟BMI得16... 好想練返叫有肉,至少叫做健康d

請問如果想搵個教練跟住操係咪會好貴？

因為我係觀塘返工0900-1800 但係夜晚又要返1900-2200 返到屋企都夜晚11點... 只好諗到返工前朝早7點出公司附近搵gym room做
係咪應該約1 day trial 試咗堂先？

我見有間見Anytime fitness同Fitlab,有無人聽過呢兩間？

或者有d咩keywords可以上網搵到資料睇下先，我唔想做申手黨麻煩到大家...

Google 過 beginner gym program 同 新手健身
D 文章好複雜睇唔明...

歐家暉指出，過往曾有增肌人士，因無計算清楚蛋白質的正確攝入量，以致過量食用數個月，並出現小便有泡，即排出蛋白尿，才發現出事，須轉介醫生跟進治療。他提醒本身患有慢性疾病的人士，包括糖尿病、肝病及腎病等，均不宜亂食蛋白粉。另外，正食用蛋白粉的人要謹記飲用充足水份，即每日至少要飲10至12杯水，幫助身體處理及代謝蛋白質。同時也要配合足夠運動，若運動量不足，但卻攝取過多蛋白質，有機會令身體積聚多餘脂肪，長遠增加肥胖危機，要多加留意。

講真
蛋白粉真係每日飲兩杯夠。3杯頂哂龍。
再多就真係過多。
每杯以一更去沖
咪話唔塞錢落班新手

我平時一匙都唔使啲蛋白粉擺喺屋企擺到過期
三餐自己煮 要180g protein根本easy

你食多d野先啦

師兄咁得閒

其實煮一煮唔係好耐啫 廿分鐘半個鐘乜都煮好

想請問各位師兄知唔知邊到有barbell pad買？迪卡農果個太薄，bc又冇得賣，淘寶又禁運

我而家用微波爐 叮 雞

鬼佬高咁多，體重又平均重咁多
邊有得比

會唔會好乾

多汁到你唔信 叮左成個禮拜

多謝哂

學到野

切碎塊雞胸黎食

蒸做肉餅
搞到我諗返起late show有集煮嘢食 有條女話會將雞胸切片打邊爐

4月本身105KG左右 靠gym+飲食 減到依加75KG
發現個肚啲皮好鬆 我做plank果陣望一望個肚
啲皮"dur"撚哂落地好撚噁心 我又唔係專登咩都唔食 日日都食飽
果陣大概平均1星期減1~2%體重 唔知有無得救下啲肚皮

btw 之前好似miss左練下胸
但我做下胸臥推感受到好似唔係幾好咁
定係張bench卡唔住隻腳有關係?

半年30kg

半年70磅 唔鬆你先出post啦

但我唔係專登 我都係食野好重口味 咁係咪無得救

要切皮

要拉皮

即係先跟d營養餐單一日幾餐咁食肥咗個人先？

而家都係一日三餐，朝早要食多d?

每日加多兩餐

觀塘既話 推介你去24/7fitness

optmeal雞胸好唔好食?
岩岩買左10包

番工人士好難整野食😢😢😢😢
20幾蚊包買個方便

日本7仔買 10$包買撚左一箱

女友次次飛日本機 我都會叫掃幾包番黎

日本🌚🌚🌚🌚🌚🌚🌚
Btw之前香港7-11同759都有即食雞胸
以家唔見哂

依家都有喎 食過一次覺得麻麻
早幾日個fd話7仔雞胸減價 可能賣曬未入貨啫

你見過邊間7-11有

我so far去過港島好多間都有喎

係呀早幾日先買左兩包
味道口感都唔錯
110-120 卡
2x protein
而加cut緊兩件又一餐

我覺得太「鞋」

係有小小
話時話你地食果陣係點整？
放室溫就咁拆開食？
定放雪櫃

買完就打開食

冬天修身

你都買左, 試下咪知

由8月中開始認真修身
去到10月頭都係減左2kg
之後改做低碳水高蛋白飲食法
每日食1500-1800卡
一星期做6日gym, 有4日gym後帶氧
做gym4組大肌肉+2組小肌肉
去到11月再減多左3kg
而家好似進入左平台期，我諗住最後個組用dropset完成，做一星期睇下效果如何

我有位問題想問下各位
修身計每日吸收蛋白質，係用現時體重定目標體重黎計？

現時

好唔好食?

蛋白質=現時體重（kg)乘2.2至3.3
Ching依家修到幾多體脂？如果目測仲係10樓上，可以試下朝早做多轉帶氧20-40分鐘

10樓下可能要激進少少，試下碳水循環/極低碳水/生酮飲食/一日90分鐘帶氧，睇下自己邊種減得最有效率

重訓就一日1-2個大重量訓練走唔甩，小心受傷
做完大重量可以試下superset、drop set

低體脂下再修落去，其實人人修法都唔會100%一樣
要試多d

目測體脂25左右，而家個體重卡左1個半星期
之前係平均每星期少0.5kg
btw我而家每日食120g 蛋白質，應該要再加

減肥/增磅 4 (Beginners' Guide)

練traps

著hoddie

可能絲打

淘寶佑

垃圾片 垃圾理論 講完佢自己操又見唔到成效

新手一名，想問下6月開始操同飲食，由體脂23去到而家大概18到，頭4個月磅數無跌. 最近減少左大概200-300卡一日。磅數就開始跌。跌左 大概2磅。但係我唔想減磅數，因為想睇落大隻d。但係我又想去到16-17見到腹肌，我應該維持TDEE定繼續負卡路里做法

召喚一眾狙擊手

唔夠佢玩得重 遲d再屌

我屌佢老母垃撚圾 退訂898

我今日做deadlift 90%三下
點解拉完會手腕痛？

如果平身都唔多肌肉
其實要食成120G咁多係一個問題
不過當然食蛋白質飽肚D, 又有DIT係好事黎

唔該哂 返去慢慢睇哂佢～

Anytime fitness ? 我見佢寫24/7開放我估係呢間
教練ok?
我本身都諗住搵d 朝早6點幾7點有開的gym room

先唔講個味道
有冇人研究過點解myprotein可以係冇spiking嘅情況下賣到咁平?
講緊平接近其他brand成倍 仲要protein含量唔差

Bf正常嘅話去到13樓下先有機會見到腹肌
正常新手食得好啲嘅話可以做到增肌減脂
唔係食夠卡路里就夠
最好計埋要食幾多crab, protein 同fat

哇屌

正正就係味道加好撚多泡，
如果唔平真係無乜人買

我而家買食物都係睇蛋白質 碳水同纖維
每日飲至少3.5升水
我加個dropset睇下有冇好d

負皮ed

其實睇你買咩味 薄荷朱古力 石板街朱古力無事 其他唔敢講

其實你做6日GYM 4日CARDIO
個運動量已經好大(假設係堅操)
DROP SET未必幫到你幾多
你食1500-1800 一日
係用APP CHECK住定點?

放你一日餐單出黎先啦師兄

低reps (1-5)係練力量
但唔知點解我做bp sq玩低reps都唔覺得力量有提升得比較快
講緊同一個重量卡關卡成個幾月
下數都提升唔到

反而我用6-10reps
同一個重量每次加多一下
去到10-12reps個陣加重drop返6reps
進步得仲快仲穩定

到底發生咩事

其實on係bc買都唔係貴好多，bc仲要係經銷加人手加租金，所以myprotein 慳咁多，做到e個價絕對正常
反而係唔知點解咁多人覺得佢平就有問題

佢隻英式奶茶，我覺得係我飲過幾個大牌子，每個牌子幾隻味 入面最好飲

黑色星期五屌番3包5kg

希望有3折以下

上年500$樓下有5kg iso

我估今年都係咁上下, 平時都成日做35折 4折
咁大活動3折是基本吧

做upright barbell row會膊頭痛 有無貼士

用db 揸闊手 唔洗升咁高
或者最好唔好做

我之前都有呢樣
原因好簡單就係做錯姿勢你用左膝頭發力
停左兩星期搵人執姿勢就無咩事lu

有冇人覺得bulking好難 不過係比較clean 嘅bulk 餐餐食到就嚟死同埋點操個胸都好難大個胸中間個忽好似點操都冇咁

香港有無smelling salt賣？

Bulk梗就煮得好食啲啦

唔bulk點大 學我營多增肌

兩星期 已經上左歷史新高
74.4kg

Whey protein開咗後可以放幾耐到

我覺得減脂仲難唔撚想做帶氧

半dirty bulk 囉, clean bulk 其實好難

黎黎去去都係個幾味
早餐同午餐都係朝早一鍋熟
早： 100g金菇+170g硬豆腐+120g蜆肉+40g大燕麥
加餐：10粒純杏仁
午餐：早餐一樣
加餐：10粒純杏仁
gym後：1scoop pea protein isolate
晚餐：一碗白飯+大量菜+一隻手咁大既肉量+有時會加埋蛋

每日食120g左右

Gym 3日一個loop，99%係收工就去做，做完就食晚餐
做胸同做背都係4個4組大肌肉動作+2/3個4組細肌肉動作 最後個組dropset 推同拉既動作為主 之後20-30分鐘帶氧
膊腳同一日 4-5個4組膊動作 腳做3組大重量squat/legpress 再加4組leg extension同leg curl

我只係求突破平台期

食咁撚少 睇黎操得hea

你一日食幾桶飯 冇得比

食咁少 砌野都無力啦

岩 全日得一碗飯 一塊肉 又真係太少

成日有阿伯用風筒吹底褲同腳 同埋佢D機都幾污糟 我見過佢地清潔係用桶黑色水去抹D機

師兄一定好大隻舉好撚重

個桶應該有寫
~3個月掛

我放雪櫃, 可以好耐

Bulking 緊但比啲冇健身知識嘅人冷言冷語真係覺得好撚煩
我夠想乾住上啦
唔上又話你做極都咁細隻，一上又笑鳩你愈做愈肥

i know that feel. Bulk 到肥左時成日比人問係咪懶左
到CUT 完見到佢地雙眼放光, 我心中一句"哼! 無知的人"

冬天先CUT?

煩撚到，個個一見到面第一句就笑鳩你肥左
會肥會瘦好正常姐，有咩咁值得講

從來bulk cut都唔分季節，反正毒j都冇船p好去

所以我轉玩powerlift
bf% wfc

冬天bulk 著衫厚人地都唔覺肥
又唔怕凍
春天開始cut 一轉短袖

咁你目標幾時再bulk再cut
驚你下個夏天再岩岩bulk完 仲衰

健身知識莫過話普通人, 有時連操開都唔知bulking cutting 呢D野
我都同好多人講解過原理, 講得多都煩

比D大志啦. 你大隻就係為左去船P SHOW 野

洗撚理人點睇咩
我cut得都係為比賽

最慘係我一肥係面行先，所以件衫幾厚都冇用

我一早已經放棄左解釋
衣加直頭係連笑住答「係呀」都覺得煩

師兄最後發現做錯左邊度

屎忽無用力就會多數去哂膝頭度

好撚簡單姐 咪撚再見佢

入貨 為冬天做好準備

大家做唔做barbell overhead press

做，好撚爽

師兄ohp過唔過到自己體重

同事邊有得避

行野365日都見明顯腹

好撚中意做 坐係到做

巴打玩開比賽？分享下你 contest prep ok？

1repmax 85%

係咪z press

岩岩先係朋友gp post 左張 背相
俾人話冇線條 bulk 緊係咁架啦
特別多on9 唔識就笑人先

Drop weight 玩12月powerlifting 比賽
我cut 會行碳循環
加上我體重可以快上快落
大概用5weeks 減5-6kg 再脫一脫水去weight in

我發現ohp卡關係極度嚴重 50kg我做5reps 第二set 已經做唔到完5reps , 明明用dumbbell係可以單手做到25kg , 我理解唔到

我都有個無玩健身既fd之前串我成日做gym點解有肚腩
好想串返佢臥推幾多

啲人永遠都淨係覺得lean先係大隻
我未做gym之前都覺得渣渣輝好大隻，衣加睇翻根本淨係乾，完全稱唔上大

真係駁都廢事 門外漢講幾多都係哂9氣

咁無計既
無接觸健身既人 一諗健身 應該淨係諗到d人搽油上台既狀態

以為你bodybuild

聽落都似波標

google過mp好似有spiking喎

啞鈴坐係度有back support?

no 都係企係到

but neutral grip

唔明

睇kofgym講奶粉條新片

無睇呢條垃圾好耐 sor

我就覺得spike唔spike都是但啦
係大牌子就買落去冇錯

myprotein除外大都垃圾

Myprotein 既ios 買唔買得過？

我買好多次 都係貪平
味道唔差 ok ge

我覺得佢話ios 但睇d粉又唔撚覺

唔係iso 我無飲過
係總括睇呢個牌子次次都令我失望

我都係iherd買算 myprotein就買一包5kg ios算 買下衫褲

我黎黎去去都係飲 allmax my鋪田 肌肉科技

呢3隻我都飲過唔少
都唔夠dymatize正

味道？

口感味度都係 最自然 但好貴

下 果陣兩千蚊4罐我買哂黎飲 浸味好撚甜喎

甜？ 最撚怕

我淨係試過佢iso 覺得好順口 唔甜

橙味 生日蛋糕 噴撚番出黎

普通vanilla

myprogram 餿水

myprotein

有無人會飲bcaa?

修身會
大量帶氧果陣會

算 唔買 哂錢

操果時會飲
操果時飲d有味既野 開心d

開頭以為係lunges加重左膝頭負擔先痛添
原來係squat 做唔岩

想請問下邊到有 in body 做？
付費都可以，淨係想拎份report 自己睇睇，唔想比人sell到仆街果隻

家樂坊14/f 定16/f free

記住，無人會理你個過程，只會理你個結果！
到你爆哂肌佢地就會葡萄你

我Dumbbell推60 70每邊，bar先推得85

85kg 都餅半有多

師兄點中伏法？次次講myprotein都見你屌

坐喺度同企差好遠架喎

磅啊，唔通每邊60 70kg咩

其實想雙修
4月睇有無機玩global classic

m program?

係 班友藍底？

D比賽黑暗到

Thanks 巴打
聽日去睇睇

我都聽聞好小圈子
不過香港都好似無咩大型比賽
我未必玩啦 去睇大機會d

Fibb pro

Global classic唔使睇啦 全部比自己友

衫：甩字甩logo 不過佢唔係專門出衫唔怪佢
佢啲pre workout, protein bar, whey都唔係人食唉總之成個感覺就係低質素

db bb差咁遠？
我坐db 70做到5下
企bb135 都5下 唔un腳momentum
正常bb推多好多㗎喎
而坐又會推得多過企

少做掛, 我都覺得冇理由差咁遠
同埋坐係到 可能用埋胸D力 推上去掛

做standing OHP同 squat 臨尾兩下都會唔夠氣喘曬氣

咁多位師兄係會特登操有氧練心肺?
定係keep住慢慢練?

Bc shop啦柒頭

睇返個價仲貴過bc 400幾人仔一桶？

我db狀態好都玩到35kg 7下左右
企係到barbell就70kg,3下左右
上面數據係8個月前

好耐都冇試過操膊一開波就推dB/Bl，次次都推機/飛膊先

我操膊根本上就係用db 發覺個膊會大得快啲

試下先飛膊 》 後膊 〉 前膊
最後先推膊
會好d

4推一飛

我都係咁，飛完中後就熱哂身就推膊

岩！ 個膊充哂血 再推好能爽

我推哂先飛

點先冇咁易係gym野到感冒

你勁 點同

我廢所以連飛左先推都唔知

平時食維他命丸

早d訓

program完左一半
就快可以日日rpe8-9

操完個部位冇咩充血感 同埋 唔係好攰，係感受度不足 定 輕得濟？

（舉個時舉到十下左右係冇咩力既，但完晒三組抖一兩分鐘就好似冇晒感覺，好似冇操過咁）

操背一問

操任何動作時洗唔洗夾實肩胛骨？？

睇片話如lat pull down 拉到下先夾實

人人唔同，我係中途先夾
有人由頭夾到尾
最重要睇你感受度
睇下邊一個方式方便/感受好啲

我係最尾先夾
我覺得一開始夾難發力加易傷

好睇你操之前食足唔足carbs 同埋可以試下加superset落個program會易啲充血

慘了

佢好明顯操野趕收工咁啦

會唔會一秒一下

成組十秒結束

換衫入去換番衫出嚟唔洗二十分鐘

咁又唔會
快上慢落，頂峰hold 2秒，唔知岩唔岩

同埋上網睇，話一個部位一星期最好唔好過25組，一個部位係指整個（eg.胸） 定 細部位咁拆分（上中下胸）

好多問題，唔好意思

整個計

但聽人講isolate再做compound輔助肌群會食力多過主肌群。
咁做compound既時候咪冇咁有效囉

我點都big3 開頭

當你前面做飛前中後
個膊已經充哂血 熱好身
再推大重量 會安全d無咁易受傷

呢個係個人見解 唔一定岩

長知識 跟

今日又買左罐新既大隻仔奶粉。

試下 試完話我知

會，我試過

myprotein雙11會有優惠

徒手健身成效其實大唔大？
覺得感受到嘅張力強過舉鐵用機好多
例如做胸，做完會扯住扯住，第二朝個胸係會酸酸地

利伸：新手

台灣以家都有，香港

睇你想要咩成效

想問下想去康文署d體育館既gym room係咪上一次個talk就得
同埋佢月票指定同非指定場地有咩分別

係 聽一聽就完
月票要喺康文署指定嘅場先可以用 有啲場唔用得月票

但台灣得68折

25組其實好少親身經歷話我知要啲肌肉大一定要做重啲同多啲

7折

瘦底最終目標都係以張家輝激戰做人辦

徒手一開始好有效 但慢慢強度會唔夠

3折呀

7折搵鬼買

即係就算做到自己極限，索晒氣，成效都未必大？
做開gym係咪冇必要再做徒手？

去GYM做啦，徒手好難做到肌肥大
張家輝激戰只可以做參考，佢用左好多藥谷，為左拍戲而操

睇你目標 想練\大/既話一定成效唔大
除非 weighted pullup / dips ...

要大隻第一係要負重，徒手負重多數黎自自己體重
初初玩梗係覺得有效，但當肌肉適應左，就好難再加重

sor 係3折
諗住70%OFF就打左7折

明白

收到

有冇高手分享下操胸心得

落個時想像係拉背咁拉落黎

想像用背夾實張椅，係要時間練

5x5 PRE9

即係咩

on9伸手黨死埋一二邊啦

咁都叫伸手黨 你都幾撚惡wo
我係度有分享過野架

Myprotien 29折

邊度睇

點解我得3折

見得50%既

佢比email的 老顧客

真係有

但佢話29折 上水

襯myprotein 三折要入返D meal placement, 早餐撈麥皮食
暫時睇岩呢4款

有冇話點選比較好?
係咪盡量多營養少糖? 但佢好多都係都OK多糖, 冇糖就冇營養

但好似冇iso

Myprotein咁抵，想趁機會買多d
新手想知呢3款gainer有咩分別，睇落好似愈貴愈有效？
真係要3揀1嘅話，邊款啱瘦底撚，直接買最貴果款會唔會冇咁有效，循序漸進好d？

新手建唔建議咁快用Creatine？冇所謂嘅話下面咁多隻邊款啱新手？

感激

雙11優惠，打code就有，呃鳩你舊客先有

咁佢衫褲既質地如何?
我真係寧願佢D衫甩字甩logo 淨色咁可能仲好睇

我覺得唔錯 但公廁咯

公廁code

你無email點知個code係咩

都係要r舊客個code

以往myprotein都好濕鳩 會愈嚟愈平 睇定d先買

係喎，見出面通晒天
睇番台灣先得68折，香港就好似原本就5折唔關雙11事

你指雙11期間會愈黎愈平？
3折已經好誇，仲有得再平

以往d discount可能每一日由4折變38折 再 37 35咁
呢次唔知

但係今日10號，會唔會過多一日就冇discount
同埋驚冇貨

冇就唔好買垃圾粉

淨諗住買幾件衫操野用

都聽過有人咁講
但係垃圾嘅點係邊，效果弱？味道口感？
見台灣youtuber都係用mypt

人地收錢

平平地買就ok d粉係咪好 就唔知了

推

d健美人ig post code

想請教下各位ching
我係絲打想減肥
想搵健身教練帶我做
一般請教練係幾錢左右？
一個星期應該上幾多堂？
點分邊個教練教得好啲？

Share

多數D人都人唱佢唔好飲
但好唔好飲因人而異

垃圾在d人覺醒平野無好，係都要搵野彈下佢

不過我等緊其他成日sell mp 個d 健身人, 當支持下佢
俾佢賺下回佣

我當佢gym界u記 實惠牌

連登仔係咁
俾$10買野要收返$100先得
俾足$10料都屌

今朝買左包250g試下 驚伏

myprotein 可唔可以順豐?

Extreme gainer blend奶茶味伏唔伏？
我本身飲開BNS Chocolate

29折code呢

Cutting 食唔夠bmr係咪會甩好多肌？

咁既價錢算係咁啦

質地唔知
得一件跑tank top一件極短跑褲 都係個啲質地

myprotein d protein bar有冇邊隻味好食??

試過橙味朱古力high protein bar,好撚乾，難啃，但味道算係咁

Pre workout有無介紹

metabolic nutrition嘅esp extreme

有位玩街健既 ，前排有上kofgym
剛post左係ig 限時

係
對得住個價啦
嫌唔好飲咪溝奶/加蜜糖lo

雙十一 周圍塞 上晝七點遍地開花 塞佢老母
阻9交通變相全民罷工 每一個人都要出泥

7AM｛黎明行動｝推到聽朝

-
雙十一，周圍塞，阻塞交通變相全民罷工 悼念完一定要有行動，手足既血不可白流

「黎明行動」低風險新職業 - 扮工師

Thx
有無鋪頭有賣？定都係要上herb訂？

香港我唔見有 iherb買開

買過女裝長褲，啲料麻麻，洗完會好皺

My friend Jo is a gym membership saleswoman who will be sending a follow-up email and making a follow-up call to a customer who's interested in joining the ten year membership. I used to work in a gym and whenever a customer paid a visit to the gym I always followed it up with an email or a call. Some of my colleagues followed it up with a visit to the customer. My friend John is interested in joining her gym. He had a meeting yesterday and a follow-up has been scheduled for tomorrow. He's also writing a sequel to the acclaimed "the invisible man" so he's so busy that he won't have time to pay a follow-up visit to the gym. Therefore I handed him the membership agreement for Jo and will follow up with him in the next few days. The membrtshuo costs eight hundred dollars a month which is well worth it for the broad range of facilities you can use. They sell a tub of whey protein for five hundred dollars which is worth it as its normally two times more expensive. The cost of a tub of casein protein has edged up by five dollars while that of soy protein has edged lower by six dollars. The cost of creatine has edged down to two hundred dollars whereas that of nitric oxide has edged higher from five hundred to five hundred and ten dollars. Last saturday john complained that he was treated badly at Starbucks. As a result a barista provided a referral to a senior staff member who in turn referred his case to the manager. He'll follow the case up with the manager to be sure that it'll be dealt with seriously. In addition hes been suffering from a stroke so I gave him a referral to a cardiologist. Recently he posted on an online forum and suggested building an art gallery so as to boost tourism which was supported by many people on the forum. They asked the forum administrator for a referral to a district councilor. They'll follow up the matter being discussed with the district councilor. I'll follow the issue up too. His suggestions for the city's future and the citizens are deemed appropriate. The other week Jo and I went to a museum where we looked at every big nineteenth-century oil painting in minute detail so as not to miss any wonderful things. She'll be giving a birthday party next Sunday in Rosewood hotel instead of at home so as not to disturb her neighbouring homeowners. She was late because she got off at the wrong stop and had to wait for another train. I asked "how on earth did you miss your stop?" She said "I'm sorry. What can I say?" I complimented on her bassoon skills. She said "yes what can I say?" The current situation is very bad. I then said "well yes what can I say?" Before seeing her I was shocked when I saw a car crash in the street. She said "I can imagine." Her boyfriend too said "I'm sure you were"

Keep it up! You're getting better every day. You're doing fine!

That's coming along nicely. You're on the right track now. Keep up the good work!

Keep up the good work. You're doing fine. You're getting better every day.

Now you've got the hang of it. You've almost mastered that. Keep it up

I'm rooting for you. I believe in you. I've got your back!

keep up the good work. I'm there for you.

做咩9

買800蚊送果個Thermopure係咪垃圾黎??

就係想買high protein bar試試椰子先

巴打我個身型同你幾乎一模一樣

11月7號買咗10磅optimum nutrition golde standard 100% whey protein vanilla icecream $760
但覺得隻味唔啱飲, 只係用咗一個SERVING
有冇巴打有興趣, 我平啲賣比你

BC shop買, 有單

咩牌子既雲尼拿都係伏

知唔知雙11 有咩網會有折?
想買D衫著下

有冇師兄有留意Myprotein隻milktea味一個serving得19g protein 好似唔多足秤

protein cookie 同carb crusher peanut butter我覺得ok

myprotein 25g ,19g protein
ON 1個serving 31g 24g p ,
allmax 30 都係24g p ,
自己除下 比較下

myprotein 其他味高少少, 25g 有21 p

小弟無知, 平啲放出去會唔會有人要

係喎冇睇到1個SERVING係 25G
其他味就唔啦 之前試過幾隻都難飲都仆街
抵就真係幾抵既

好人一生平安

1個SERVING 幾多先係重點黎, 同埋就算係比例少, 唔夠咪自己加多d囉
而家3折真係平到癲

5kg 500蚊都唔使 仲要無SPIKING
雖然好撚多泡

隻新味 好撚平

買左2.5奶茶2.5朱古力，黎緊成年都可能唔洗買
希望冇伏

Mp餿水黎

泡我又唔多覺, 因為我大大啖咁隊,唔係慢慢嘆 所以唔會飲到D泡

全部牌子既朱古力都唔會點伏, 唔好買D奇怪既朱古力唔知加咩就得
英式奶味 就不嬲最高評價既

我5kg 3個月就飲哂

做gym 個幾月，想問下做lat pulldown，暫時斜方肌同大圓肌有feel，但最主要既背闊肌就無

有沉肩夾背挺胸，應該係咩原因？

2.9折
唔洗多謝我

有冇人食過 myprotein 個隻
High-Protein Bar？

好冇食

正評

My protein 咩味無咁伏，3折好平

趁罷工搵返個雞蛋仔機出嚟
隻myprotein vegan protein pancake mix 咁樣整一整又幾撚好食
之前就咁煎係狗也不屌果種難食嚟

係咪我問題 我今朝煎 打兩隻蛋落去

狗都唔撚屌倒左

點解香港myprotein香港送既野少過台灣咁多

MYPROTEIN 唔想屋企取貨
可以填邊到？

照填
送到香港之後打過去速遞 叫佢放管理處

5x5 programme update 經過漫長嘅deload , bp終於破到pr , deload完真係好撚好力

人地無29折wo。。。

快上慢落 hold 2秒係啱

増緊肌姐

175-176cm around 70-71kg
操咗半年到 每日做最少個半鐘gym
但隻手都係好幼 個身想橫啲
我想試下飲奶粉食多啲protein操大隻
新手有咩粉好推介

幾幼？ 你計左你一日食protein 幾多未？
其實每日個半鐘係咪算太多？

我自己64kg，唔飲粉都其實已經一日120g protein，之前仲買左isolate 同casein，一日已經超晒標，第二朝屙返晒出黎

其實我對計卡路里同protein都冇概念

至於操就每日揀1 part嚟操 eg 今日操膊
之後就先操壺鈴再操機
壺鈴就4-5組 3set 機就3-4組 2-3set
今日做太耐 操完再操Abs

我食嘢都算多 但屋企啲嘢飽肚為住
雖然我基本上每晚一條魚 又會朝早飲滾水蛋
但我都覺自己攝取protein唔多

google 下你食既野大約幾多protein 同kcal 先啦，好易計

我自己朝早2隻蛋，1杯奶，100g 胸肉，50g 麥皮 (51g protein，760kcal，未計麥皮既植物protein)
下午外賣飯 (15g protein，1000kcal)
放工100g 胸肉，1杯奶 (37g protein，460kcal)
做完gym，isolate蛋白粉 (27g protein，110kcal)
晚飯 (15g protein，800kcal)
臨訓 casein蛋白粉 (13g protein，100kcal)

total 已經158g protein，3300kcal，protein多到無用屙返晒出黎，我64kg唔食粉其實都已經夠

全部都係奶
得200g 肉
不了

lunch同dinner 個d 都係肉 唔通得奶咩

太少了

人地本身都平香港一截 就算而加得5折都差唔遠 仲大把野送

我64kg 一日都500g 肉以上咁都叫少，食肉獸咩

一日kcal 總數要分配好蛋白質，碳水，脂肪，食咁多肉，碳水分配就唔會足啦

你個表 何來500g 肉
100g + 100g 肉 當你50g protein
蛋2隻 12g protein
午晚餐 你話各15g protein
唔計奶 real food 得個92g protein

就係睇住你個餐單 real food少
protein shake 多

3300

上面個表real food 係98g protein，我64kg，一日大約需要128g protein， 一定唔係你講既太少

lunch 同dinner 餐餐唔同，protein 都係約數黎啦

唔通一餐lunch 同dinner 都食唔到一碗肉咩

我自己食幾多肉自己知啦

我有返工就一定過3000 kcal 以上，有時3800都試過

2.2呀巴打
你係需要140

轉玩powerlift 2頭就無成長過

乘幾多唔係死數黎，個個人吸收都唔同

我食超過130g ,第二朝已經屙返出黎啦

你喜歡啦

咁我真係屙返出黎，唔通仲食多d 屙多d 咩

你都唔明我講緊咩 由佢

懷疑做deadlift整親條腰
而家有時郁到少少就有一下閃電痛咁
係咪要停操得好返先

I had my personal training session yesterday and was soaking wet then I soaked in a jacuzzi. The gym is situated beside the jacuzzi where you can see the inside of the gym clearly. I saw a slim guy lift a light two pound dumbell for all he was worth but still couldn't complete the exercise lol. I enjoy hitting the gym and I know my personal trainer is worth her salt as I'm making good progress with my physique. She's a vivacious in-your-face woman who's sometimes too honest for her own good. I dislike working out in Physical Fitness as the salespeople there are way too in-your-face. My gym membership grant you access to the swimming pool as well as the gym.

咁real food 一定好d 架啦，但食唔落咁多嘛

本身已經日日食三千幾卡，已經好撚飽

係mp訂左10k粉
飲到半年

10000？

你有冇必要食咁多卡?

我返工日閒閒地都燒3千卡以上啊

有時三千尾 四千幾都有

不過就算我平均每日食緊3300kcal，好多時都仲減左磅

開心share 7百幾蚊legacy lifter 隻色仲好正

原來asos有呢啲嘢賣

岩岩睇緊其他野咁岩睇到
已經有一對 唔係9衝左

真係好毒 但無理由買多對

nano9都有 折完都係700

點解可以知道自己屙返黎?

10kg

我都想知我一日屙幾多protein出嚟
求教學

點樣整到700蚊

我個code得7折 用完仲要加返運費減400再加返300

好多泡 蛋白尿

我知道自己食幾多先唔屙，唔係知道自己屙幾多

尋晚賣緊10xx 7折

直情要睇物理治療或者醫生check check 啦 整親呢d 野呢度幫唔到你

你係咪柯完即刻睇下多唔多泡？

包埋運費？

你唔係香港？
香港買滿500免運費
而家貴返唔抵了 尋晚700抵到傻

計下d泡 幾多g

唔抵我寧願去尖沙咀買

尖沙咀1299？

想問下大家，如果想上堂學專業啲嘅健身課程，應該報邊間好？我上網搵見又AASFP, 又浸大好多種

我係一個boxer 要由72kg減磅落去64kg 我呢兩三個禮拜每日攝取嘅卡路里都唔過2000kcal 一個禮拜起碼跑三日10km 今個禮拜每日攝取唔夠1500kcal 跑咗三日10km 一日21km 但係問題嚟喇 我已經減唔到落去停咗喺67~66kg 所以我決定嚟個cheat meal 大家有咩建議 我有啲灰機

我係唔係cheat day都唔過份吖

你減磅為左上台過磅? 減到某個位到樽頸好正常, 唔駛灰心

係啊要比賽嗰日過磅 所以嗰日唔可以脫水脫得太過份
咁如果我cheat一cheat佢 係唔係可以過到樽頸

keep住4set慢慢再加囉

唔記得 大概依啲位

你真係知咩係hiit？

仲有幾耐先
依家照鏡體脂去到幾多btw打拳師傅應該會叫你跑多轉先岩

你報得比賽 唔係應該有教練跟你架咩? 早上 中午過磅之前脫水, 之後夜晚打比賽, 要脫2 3 kg 唔難呀, 大把玩健力都要過磅, 脫得仲多

Google的
以基礎耐力訓練的強度，可以自己最高心跳率(220－年齡)ⅹ70％ ± 5為標準計算，心跳過高傷心，過低則無法達到訓練效果。「在這個心率區間内運動，心臟不會過度勞累，才能循序漸進改善心肺功能。」

最傳統方法，Keep住70%心跳率咁練，跑耐左速度就可以升上去

哩排cutting 唔知係咪食得太少定點，次次操野下腹都淹淹痛
有冇師兄試過？

試過腹肌拉親痛左3日，操咩都痛

其實real food 除左微量營養素之外，比奶粉有咩特別好處？ 蛋白質吸收率又係差唔多

唔係拉傷...單純係一操就痛

飲杯奶先操睇下有無改善囉未試過
淨係飲完creatine 即刻操野 會肚脹

仲有兩個禮拜 體脂around7% 我已經cheat咗喇

我發覺一cut起上黎真係可以食好少
我衣加日日都 under 1500卡都頂得順
但低過bmr好似會消好多肌？不過又好心急想cut快啲

餓開係會餓到無感覺

我玩埋intermittent fasting ，卡路里一減減左成半唔止

怕餓得多容易胃痛

差營養素差好多啦bo
你食supp補都冇食raw food咁齊

Btw如果咁低卡飲食洗唔洗安排cheat meal?

My friend Fuyuki has opened a gym. So far its been a great success. The outstanding quality gym and shower equipment ie a key factor in the success of his gym. Of course customer service also plays an important role in the company's success. He asked whether I could find a good manager for him. i said "i can't make any promises but I'll see what i can do" My friend Risa has an interview for a marketing executive there tomorrow. Fuyuki laid particular stress on the importance of leadership qualities. He also stressed that clear communication is a major factor in the outcome of the interview. The interview stresses her out. I said "Don't stress over it. Just set your mind at ease." My brother also said "try not to stress too much about it. Rest easy. Put your mind at rest." My girlfriend too said "don't stress yourself too much. It's going to be ok." She quit her previous job because her colleagues always bullied her and the salary was low. I said "I don't blame you for wanting to leave." Last sunday we ate supper at her place. Her younger brother had japanese homework to do. i said "ill leave you doing your work" He soaks up new vocabularies and grammar patterns very quickly. In the classes he soaks up everything the teacher says. When "fukushima" is a Japanese word you should stress the second third and last syllables. But when it's an English word the stress is only on the third syllable. When he reads a novel he's like a sponge and soaks up the story. If he encounters computer problems he'll find jess who's an expert and soak up the advice she offers. Her elder brother has a cornet exam soon. He said "after this exam I'll do grade eight next year or better still I'll directly take the diploma exam" After chatting with him in his room for a while I said "I'd better leave you to get on with your practice" My brother also said "I had better leave you to practise your exam pieces." My girlfriend said "I'll leave you to get on with it" Some milk spilt down the chair onto the floor so Risa soaked it up with a dishcloth. Her elder sister went to meditate in her room after supper so I left her to herself. Her younger sister booked a massage session. She asked "had I better leave my wallet on the bedside cabinet?" I said "you'd better not leave it on the nightstand during your session as someone might steal it." My brother said "hadn't you better leave it in your locker so that it's safe?" Her eldest brother has a job interview next week. I said "I'm rooting for you. I've got your back." My brother too said "I support you. It's gonna be ok. I'm there for you." His girlfriend has geography exams at university soon so she's busy with revision. I said "you're almost there. I believe in you." My brother too said "you got this" When her professor was tutoring her in geography, he said "That's coming along nicely. You're on the right track now. Keep up the good work. You're learning fast. You've almost mastered that." Her tutor also said "Now you've got the hang of it. You're doing fine. Keep it up. You're getting better every day" Fuyuki called his sis a liar due to a misunderstanding. I said "I can't believe you would say that." My brother said "I can't believe you said that" He'll be giving a birthday party tomorrow at his place but alas I can't attend because I got work to do. When he invited me at first I said "I'll have to see" Happy birthday Fuyuki. I'm sure your friends will join me in wishing you a very happy birthday. Last year he got a steinway fir my birthday. I remember I said "I can't believe you got me a steinway" It didn't come cheap.

上面果條友係咪有撚病

佢成q日打長篇英文 唔知想點

其實點解自己個肚一坐低睇落去好多肉
但有時候企係到又睇到腹肌
增緊肌

骨盆前傾
另外你個肚真係多肉就算無骨盆前傾坐低都會好多肉

骨盆前傾好似係企係到睇唔到腹肌喎
純粹體脂唔夠低姐

幾日冇操過

估唔到呢位健力選手

叫佢收皮啦

總會啲人

Wap ?

仲要港隊

一星期squat3日 deadlift 2日 持續左個半月
knees開始有少少唔舒服

有無師兄識 有健身既物理治療師？
琴日做OHP 唔知點解又整到個背，
之前做seated dumbbell press都試過一次
落既時候，就拍一聲整到，即時痛

訓返幾日無事啦

Serratus anterior 拉到可能

屌佢

KOFGYM 新片講IFBB PRO NATURE
吳龍冠軍, nature!? 邊撚度nat!, 睇過!?

驗唔到咪得係佢本事

Rhomboids d位痛，條頸而家郁都痛

咁索性咪鬼攪nature 啦

每月比錢黎講
係唔係go24 最好？
利申：玩開sbd clean and jerk 果d

識玩既係可以有方法驗唔到
至於吳龍都玩到既比賽NATARUL極都有限

講真, 咩運動都有人用藥, 跑步 游水 踩單車
佢地都係咁過藥檢啦 , 過左就當係天然架啦
冇咩好酸

所以我覺得健身比賽NATURE 好無聊
根本係鬥點避藥檢

觀塘區想搵附近gym 邊間好？
Fitness first,24/7,goji等等 因為係附近番工想學工做 想搵間多做背機既地方

最弊健身比賽用唔用藥肉眼見到
無酸不過覺得好無聊.

睇下三頭會唔會冇啦啦痺/痛
如果唔會就應該UPPER太緊/LOWER TRAP, SERRATUS 太弱
之後好返熱身多RHOMBOIDS 同LOWER TRAP先
利伸 唔係PHYSIO

大家啲雞胸肉係買邊隻牌子？
食緊泰國隻royal farm 無激素
60蚊一kg算唔算抵食？

已經做左5 6個動作先OHP , 但次次都係落既時候 就整到
好似係個背一夾埋個下 收縮就啪一聲 傷左

搞搞新意思姐行內人心照啦

應該係話落個下, 個背夾埋 就傷左

好難解釋, 唔知點講

元朗區有無Gym房好推薦？
本身係屯門仁仔做 但黨鐵郁啲就關站
依家想轉會

依兩日個日本賽邊到有live 睇？

師兄我想問下尼間Y station 係唔係黑店

點先會驗唔到呢好奇
比賽前一排停就得?

你ig pm吳龍問下

：我没用药阿卧槽

有無人知goji啲教練幾點返工？想朝早 早啲去避開佢地
佢地成日煩9我 我頂佢地唔順 ，話左唔洗你教 我想自己做 ，之後佢地又企埋一邊望住我做 好撚煩
一時又話我做太輕 一時又話我做而部機個感應唔夠好 轉做第2部會好feel啲 我想自己安安靜靜做下gym姐

唔係話又要驗佢尿先俾獎金佢咩

好明顯係天然啦 人地日日操 食訓操又做得好 咁勤力

通常所謂藥檢大會有條LIST，講明會驗AAA，BBB，XXX等等
咁你用藥時咪避開佢
或者比賽前停藥都得

Wnbf大家又點睇？

邊間？

我一個行緊野嘅fd係咁話嗰個chris有行野
呢個chris都有玩wnbf

好肚餓
但係屋企得返營多
飲唔食好

食，唔食邊有力

但食完就瞓
驚消防唔到

點解要避佢？你咪直接同佢，講我唔洗理你，想自己安安靜靜做下gym

黑警就唔到
消防會到既

打錯字
消化

但我諗住下年考消防

Dymatize

屌好彩無買 有次差啲買咗佢啲creatine

For唔知發生咩事嗰啲人：

Kofgym

Bcshop ig都del 埋啲簽約相

賣蛋白粉都要奶到雪雪聲

真心愛國
蠢撚過奶共商人

即係Bcshop都抵制埋佢兩個？

今日個日本賽邊到可以睇到live

唔係聽日？

聽日 自然有人開live架啦

想睇埋資格賽